曾樹和拒回應「殺」言論 梁福元：佢係性情中人，勿以偏概全

屏山鄉事委員會主席曾樹和早前在一個反港獨集會上，發表「殺」言論，獲立法會議員何君堯附和「無赦」，引起爭議。鄉議局主席劉業強早前回應指曾樹和不代表鄉議局。曾樹和今日出席鄉議局活動後被追問會否收回言論時沒有回應，而出席同一活動的元朗十八鄉鄉事委員會主席梁福元則指「佢（曾樹和）係性情中人，比較憤慨同激憤啲」，是否要收回言論視乎如何演繹，是「殺」還是「煞停港獨」，不能斷章取義、以偏概全。

梁福元表示，大家要一同維護國家尊嚴，「獨立唔可以講」，更要從教育方面入手多向年輕人做國情教育。他又提到港大馮敬恩事件，「法官話佢唔係直接講，咁又點呀」、「有前立法局議員成日話：你睇你幾時死」。他稱，香港有言論自由，不要為一句說話弄得滿城風雨，應互諒互讓，建立和諧社會，香港才能掌握國家發展機遇。

牛屎佬咁無膽,點幫原居民爭取權益呀

佢係撚性情中人咩，黑道中人咋！